好多人搞錯左有教無類嘅意思

《論語·衛靈公》：“子曰：‘有教無類。’”
孔子性格大家都知，十分剛烈，人若犯佢，佢係一定口誅筆伐。
佢唔係大愛撚，唔係墨家嘅兼愛，主張以直報怨，愛有等差，係先老吾老，先幼吾幼。
佢提出有教無類係因為當時學舍根本就唔準庶民報名出席，有教無類係話佢想學，就應該俾佢學。

現時就被濫用為佢唔想學，老師都有責任逼佢學 新聞出現啲垃圾學校垃圾學生自己都無心向學，結果學校唔理佢就屌學校唔識有教無類

正常點會用錯
照字面解都解到

你睇下高連兩登嘅Post就知
有人話”個班學生根本就唔想讀書 點解仲要浪費時間落佢地到”
通常回覆就係”有教無類啊 教畜”

同意

其實好多成語都被人誤解晒啦
簡單一個可圈可點都幾萬人唔識